史無前例的代溝做成今日的民鬥事件

深黃深藍在認知上有兩個好大的分歧！

1.好多深藍將遊行示威等同於革命起義，所以佢地接受到自己民鬥暴力同佔領街道，但接受唔到反對政府既示威行為。

佢地覺得做反會面臨共產黨的軍事鎮壓，結果會連累佢地，所以極度反感。

好似九龍灣傷人事件，施暴者一邊打人一邊話「你唔捱得打學咩人做反？」，佢地唔覺得自己做緊壞事，佢地反而覺得係犧牲自己去教精這些無知少年。

2.佢地覺得革命就會死人，仲將貼連儂牆、和理非既遊行、甚至黑衣口罩⋯都當成革命既一部分，所以無論幾微不足道，都睇成罪大惡極！

所以這些事都面臨生命危險，輕則由佢地出拳制止，重則由解放軍用槍炮鎮壓。

所以佢地口中有各式各樣天馬行空無中生有既指控，例如外國勢力既陰謀、示威者係收錢行兇的打手、社會經濟會比學生搞跨⋯⋯諸如此類。

佢地覺得革命之中，依d事必然發生。而佢地將最近既民運看成革命，所以縱使毫無根據都深信不疑。

總結：咁就解釋到點有咁多民間衝突，因為我地係由一開始既價值觀已經完全唔同。

我地用同一種語言，但原來係同字不同義！所以我地覺得對方九唔搭八、對方又覺得我地九唔搭八。完全溝通唔到

雖然我地覺得對方好荒謬，但共產黨可能都係依種思維。將提出不滿等放反共，等同武裝起義。

依樣簡直係文化上既分歧，唔係咁容易得到共識！而且我地跟本冇做過任何這方面既交流！

因為我地冇諗過一兩代人既代溝原來可以咁大。大到歷史上從未出現過。

他們接受到的遊行示威是要一邊唱國歌一邊揮舞國旗，首先要表現自己支持政府，再表達只對個別政策有訴求。

我地不恥去做這種事，但他們覺得理所當然地必要。文化上的衝突，引伸出今日既武力上的衝突。

警隊就係由上而下有這種觀念，要達成共識的難度，可能超乎我們想像！

不齒

自